東江水價格 也要「一國兩制」！香港 水費 貴 深圳 7倍！

三立新聞網前天
記者鍾宇皓／綜合報導

香港人可能自己都不知道，連喝水洗澡都都被中國控制。香港用水主要依靠廣東的東江，不但價格連年漲，還比同樣仰賴東江水的城市，例如深圳，多花七倍錢買水。短短五年，東江水的價格漲了將近十億港幣，約40億元。原來一國兩制，還可以這樣操弄。

面積是台北五倍大的香港，本身蓄水和製水能力不強，上世紀50年代還曾經歷過限水窘境，現今香港主要水源是來自中國廣東的東江水，但也是香港逐漸被中國掐緊脖子的象徵。

2006年香港政府和中國簽訂協議，每年購買8.2億立方公尺的東江水，但價格卻在2014年起開始上漲，從39億港幣直到2019年的48.07億。中國擺明了吃定香港，一旦中國突然決定不給水，後果不堪設想。

同樣是靠東江水而活，香港水價卻比深圳等廣東其他城市高了七倍，一年48億港幣的水費，蓋完一座海水淡化廠還有剩，香港民間要求從定量定額的「買斷制」改成「按量付費」，香港政府卻始終找得到理由拒絕。

連生存要素之一的水，都抓得如此緊，香港人再想脫離中國掌控，生活早被北京綁死。（整理：實習編輯紀又寧）

Source:

海水化淡搞成點

根本一定要中共亡香港先有生機！

知左十世
廢老仲話要飲水思源
我心諗佢地cap左我地咁多年水，乜源都思哂啦

不公平交易仲要同佢飲水思源?
飲佢老母

[最終戰術] 如何兵不血刃做低政府

幫手足 令政府同警犬一次過仆直

台灣記者自己on9當其他人都傻

屌 依家政府都係狗黎架啦 差在中央未直接拎錢咋嘛